ISF RelayBoard - Communication Protocol
=======================================

Every transmission is ASCII-encoded and terminated by CR+LF (aka "\r\n").

Command Format
--------------

<COMMAND_TAG> [index] [argument1,argument2,...]


Response Format
---------------

<RESPONSE_TAG> [value1,value2,...]
or
<ERROR> code


Error Codes
-----------

DATA_OVERFLOW     Maximum transmission size of 100 characters exceeded
UNKNOWN_COMMAND   Command tag not recognized
MISSING_ARGUMENT  Insufficient number of arguments provided
INVALID_ARGUMENT  Invalid argument provided
ERASE_FAILED      Unable to erase flash memory page
WRITE_FAILED      Unable to write to flash memory


Commands
--------

RESET
Description: Resets fault and state masks
Index:       None
Arguments:   None
Example:     <RESET>
Response:    <OK>

GET_FAULT_MASK
Description: Returns bitmask (hex format) indicating overvoltage/-current
Index:       None
Arguments:   None
Example:     <GET_FAULT_MASK>
Response:    <FAULT_MASK> 0x0000

SET_RELAY_STATE
Description: Sets state of specified relay
Index:       0-15
Arguments:   New state (ON or OFF)
Examples:    <SET_RELAY_STATE> 0 ON
             <SET_RELAY_STATE> 0 OFF
Response:    <OK>

GET_RELAY_STATE
Description: Returns state of specified relay
Index:       0-15
Arguments:   None
Example:     <GET_RELAY_STATE> 0
Response:    <RELAY_STATE> OFF

SET_STATE_MASK
Description: Sets bitmask describing relay states
Index:       None
Arguments:   State mask (hex/decimal format)
Examples:    <SET_STATE_MASK> 0xaaaa
             <SET_STATE_MASK> 43690
Response:    <OK>

GET_STATE_MASK
Description: Returns bitmask (hex format) describing relay states
Index:       None
Arguments:   None
Example:     <GET_STATE_MASK>
Response:    <STATE_MASK> 0xaaaa

GET_RELAY_POWER
Description: Returns relay voltage in V and current in A
Index:       0-15
Arguments:   None
Example:     <GET_RELAY_POWER> 0
Response:    <RELAY_POWER> 12.34,1.234

SET_POWER_LIMIT
Description: Sets power limits for specified relay (max. 32 V @ 2 A)
Index:       0-15
Arguments:   Voltage limit in V, current limit in A
Example:     <SET_POWER_LIMIT> 0 16.00,1.000
Response:    <OK>

GET_POWER_LIMIT
Description: Returns currently set voltage limit in V and current limit in A
Index:       0-15
Arguments:   None
Example:     <GET_POWER_LIMIT> 0
Response:    <POWER_LIMIT> 16.00,1.000

SAVE_POWER_LIMITS
Description: Writes currently set limits to persistent flash memory
Index:       None
Arguments:   None
Example:     <SAVE_POWER_LIMITS>
Response:    <OK>

GET_HARDWARE_VERSION
Description: Returns hardware version
Index:       None
Arguments:   None
Example:     <GET_HARDWARE_VERSION>
Response:    <HARDWARE_VERSION> 1.0

GET_FIRMWARE_VERSION
Description: Returns firmware version
Index:       None
Arguments:   None
Example:     <GET_FIRMWARE_VERSION>
Response:    <FIRMWARE_VERSION> 1.0

GET_SERIAL_NUMBER
Description: Returns device serial number
Index:       None
Arguments:   None
Example:     <GET_SERIAL_NUMBER>
Response:    <SERIAL_NUMBER> 207733794E4E

GET_BUILD_TIMESTAMP
Description: Returns firmware build time as Unix time
Index:       None
Arguments:   None
Example:     <GET_BUILD_TIMESTAMP>
Response:    <BUILD_TIMESTAMP> 1618493589
